<回帶>醫生唔識廣東話無法溝通 衛生局：病人學普通話最直接

高素質醫生竟“水土不服”

記者昨天了解到，為改善醫院的軟、硬件環境，該醫院從2002年起加強規劃，引進優秀人才。很快，醫院就引進了高級以上醫護人員12人、中級以上醫護人員28人、大專以上學歷的初級人員65人。

意想不到的是，這些高素質醫護人才卻出現了“水土不服”，因為當地部分村民，特別是老年人，還不能講普通話。就醫過程中，一口白話讓外地醫生們聽得糊裏糊塗，醫患之間溝通不暢，影響了診療效果。

無奈，醫院原來的本地醫生只得充當起翻譯角色，但翻譯的過程，不僅耽誤了醫患雙方的時間，浪費了有限的醫療資源，還可能增加病人痛苦，影響病情的及時診斷。

病人：

溝通起來方便了

記者隨機采訪了幾位前來醫院看病的病人，他們表示，醫院開展廣東話培訓後，前來看病確實感覺跟過去不同了，“過去我們來看病，遇到剛來的外地醫生，就像‘雞同鴨講’，邊說邊比劃半天，最後還得找本地醫生翻譯。”

“現在，醫院裏不管哪位醫生，同他們講廣東話，他們都能聽得懂，我們再也不會急出一頭汗了。看病不同於普通買東西，這可是人命關天的事，溝通清楚很重要。”

醫院昨天表示，此次推出的廣東話培訓，過去省內其他醫院還從來沒有搞過，“今後我們還將開展同一類型的培訓，保證每一位新來的外地醫生診病時都能聽懂廣東話。”

衛生局：

基層醫院有一定需要

記者隨後采訪了中山市衛生局副局長吳業明，他表示，該醫院廣東話培訓值得提倡，“我們有很多基層醫院，服務對象都來自農村，日常前來看病的病人很多都是農民，一些人普通話還說不好。”

“醫院作為特殊的行業，擔負著救死扶傷的重任，所以它們從客觀實際出發，開展廣東話培訓，是特殊需要。從實踐效果來看，病人們也都很滿意。”

但吳業明同時承認，解決外地醫生和本地病人解決外地醫生和本地病人溝通困難的根本辦法，還是要大力推廣普通話。
溝通困地醫生和本地病人[b]解決外地醫生和本地病人溝通困難的根本辦法，還難的根本辦法，還[b]解決外地醫生和本地病人溝通困難的根本辦法，還是要大力推廣普通是要大力推廣普通話。

但吳業明同時承認，解決外地醫生和本地病人溝通困難的根本辦法，還是要大力推廣普通話

最後一段，啱啱撳錯掣

大陸仲有上億人唔識普通話

反智

不如見人講廣東話就拉去坐監，好未呀五毛

po大陸新聞
樓主一定係五毛

連登日日有人post中國啲落後現

仲有你係咪啱啱放監
呢度要講中國唔講得大陸
講大陸即係大中華膠五毛